{
    "title": "學庸2",
    "range_remark": "(p35-p58)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "詩云:「穆穆文王，於緝熙敬止。」「穆穆」的意思為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①嘆美之辭",
                "②深遠廣大的意思",
                "③能繼續光明德業",
                "④能止於至善"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "下列何者為非？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "①為人君，止於仁",
                "②為人臣，止於敬",
                "③為人子，止於孝",
                "④與國人交，止於慈"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "瑟兮僩兮者，",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①威儀也",
                "②恂慄也",
                "③道學也",
                "④自修也"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "有斐君子，終不可諠兮。「諠兮」的意思為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①忘記",
                "②期待",
                "③欺侮",
                "④輕視"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "君子賢其賢而",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①樂其樂",
                "②利其利",
                "③親其親",
                "④愛其愛"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "瞻彼淇澳，菉竹猗猗。「猗猗」是形容",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①非常茂盛",
                "②堅韌的樣子",
                "③美好的樣子",
                "④顯赫的樣子"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "瑟兮僩兮赫兮喧兮，「赫」的意思",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①嚴密，小心謹慎的樣子",
                "②盛大，顯赫的樣子",
                "③正大光明的情態",
                "④堅毅，威武的樣子"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "詩云：「於戲！前王不忘。」「於戲」是",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "①深遠呀",
                "②唉呀",
                "③美好呀",
                "④嗚呼"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "思想偏頗，言行不端，是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①性蕩",
                "②性塞",
                "③性辟",
                "④性遷"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "以下何者為非？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①聽訟為本",
                "②無訟為本",
                "③大畏民志為本",
                "④不得盡其詞為末"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "所謂四心物",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①貪嗔痴慢",
                "②貪瞋痴愛",
                "③貪嗔慢疑",
                "④貪瞋癡疑"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "如切如磋者，",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "①自修也",
                "②恂慄也",
                "③威儀也",
                "④道學也"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "格、致、誠、正，修其根源在",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①格致",
                "②致誠",
                "③誠正",
                "④格正 兩字"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "君子之威非兵戈斧鉞之威，乃",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①愛民人也",
                "②德服人也",
                "③敬他人也",
                "④禮待人也"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "______，則扶性辟為正矣。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①戒貪慾",
                "②息嗔忿",
                "③消癡奢",
                "④去嬌慢"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "大畏民志，此謂知本。民志的意思為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①人民之所好",
                "②人民之志向",
                "③與論",
                "④風俗"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "詩云:「邦畿千里，惟民所止。」「邦畿」____為天子管轄的國都所在。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "①商朝",
                "②夏朝",
                "③魯國",
                "④周朝"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "有斐君子，終不可諠兮。「斐」是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①正大光明",
                "②小心謹慎",
                "③文質彬彬",
                "④道德崇高"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "______不得盡其辭，大畏民志，此謂知本。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①無訟者",
                "②聽訟者",
                "③無情者",
                "④有情者"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "由於大學格致章的闕失，是誰於民國三十六年於西京乾元堂補述之。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①呂祖孚佑帝君",
                "②曾子",
                "③孟子",
                "④關聖帝君"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "瞻彼淇澳，菉竹猗猗。………，有斐君子，終不可諠兮。",
            "answer": "有斐君子如切如磋如琢如磨瑟兮僩兮赫兮喧兮"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "詩云 :「 於戲! 前王不忘。」君子…………….不忘也。",
            "answer": "賢其賢而親其親小人樂其樂而利其利此以沒世"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "詩云：「邦畿千里，惟民所止。」詩云：「…………….不如鳥乎？」",
            "answer": "緡蠻黃鳥止于丘隅子曰於止知其所止可以人而"
        }
    ]
}